【麵仔加油】金融風暴料六月殺到 港股恐低見17000點

新冠肺炎疫情進入第二波，亞洲以至歐美地區全面失守，全球即將陷入如戰爭般的恐慌狀態，各界估計疫症擴散對環球經濟的衝擊加速浮現，目前情況與1997年亞洲金融危機時相似，不排除環球金融風暴將於今年六、七月份捲至，港股於第二季會或會較現時瀉近三成，低見17,000點水平！

【債務衝擊似足九七金融危機】

新冠肺炎疫情擾亂全球信用市場，亞洲特別受到威脅，評級機構標準普爾警告，目前情況與1997年亞洲金融危機時相似。

多年來，亞洲區在經濟增長一直處於世界領先地位，而債務幫助了機場、橋樑和政府房屋的大舉建設。但這種模式現在正面臨着前所未有的借貸成本飆升的衝擊，曾經創紀錄的速度湧入該地區風險最高債務的投資者愈來愈焦慮。

去年亞洲「垃圾級」債券發行量躍升1.4倍，那些曾經瘋狂買入的債券持有人現在又爭相拋售其倉位，使息差飆至10年高位，新債券發行已放緩至零零星星，高盛預計違約率會上升。

即使按當今的全球市場標準來看，亞洲信用市場從繁榮到蕭條的轉變也十分迅速。亞洲貨幣急速貶值，給以美元借款的公司帶來了更多壓力。痛苦的深度和廣度將取決於疫情的發展路徑，以及政府為防止經濟蕭條所做的努力，但一些企業的時間已不多了。亞洲公司發行的11.4萬億美元債券中，約40%將在明年底之前到期，其中包括今年到期的230億美元不良美元債券。

標普企業評級高級總監Xavier Jean更警告，現況與1997年亞洲金融危機時相似，當時企業擔負着前所未有的以美元計價債務。

現時疫情大流行，迫使公司動用信貸額度，甚至使人們擔心這可能演變為長期低迷、且帶有經濟蕭條的味道。施羅德投資的日本外亞洲研究主管Raymond Chia指出，與當年亞洲金融危機時相比，現時企業規模變大，亦因積累了大量債務，也更虛弱。

【美股會再瀉逾20%】

疫症全球擴散加上國際油價急挫夾擊，令環球股市近期急瀉，代表環球股市表現的MSCI世界指數曾跌至1,579點，是2016年3月以來的低位，即指數重回四年前的位置。

美股今年經歷「大時代」，道指波幅每每以日升千點、日跌千點計。美股三大指數的「天堂位」均於今年二月份出現，道指、標指及納指升見29,568點、3,393點及9,838點歷史高位，以為「美股獨贏」？上天迅即告你地獄門已開啟，受恐慌情緒影響，三大指數由高位慘跌逾30%，由牛市跌入熊市！

中投傲揚精選基金基金經理溫鋼城直言，疫情拖累環球經濟及股市，市場已開始步入「第二次金融海嘯」。他指，目前美國和歐洲疫情轉趨惡化，新增個案正急劇上升，環球經濟陷入停頓。儘管全球央行積極減息和美國聯儲局推行無限量化寬鬆政策，但若疫情持續，市場缺乏信心，不排除環球股市將於第二季再試低位。

光銀國際董事總經理林樵基認為，美股經歷先前大跌後估值依然偏高，以目前往績市盈率約14倍計算，估計會跌至10倍才見底，料道指將較目前再跌逾20%，未來歐美股市將反覆向下。若按目前水平下跌兩成計算，則道指會跌至17,300點。

【港股恐冧三成 低見17000點】

至於港股方面，亦由今年初時的29,174點，一度跌穿22,000點，跌幅逾27%。回顧○三年沙士一疫，恒指低見8,331點，但僅較2002年底跌約10%，2003年年結更累積反彈35%。但要留意的是，當年沙士未有於全球擴散，故對環球股市的衝擊相對為低。如今新冠肺炎全球大流行，疫情一日未見底，股市亦難尋見底之時。

中投傲揚溫鋼城表示，對港股第二季走勢感悲觀，如果恒指失守三月低位21,139點，將有機會下試17,000點。

熟悉整個基金行情的東驥基金管理董事總經理龐寶林則認為，港股會先出現小陽春再倒跌，在跌穿21,300點水平後反覆下挫，預計至今年年中見底。他提醒投資者密切關注高息債、油價、疫情發展及中美兩國關係等，一旦出現負面消息，例如疫情在美形勢急劇惡化，或中美兩國進一步爆發爭端等，港股或跌至2016年低位18,278點。

沒事兒

美股繼續平衡時空

五窮六絕七翻身

放風叫人沽

依啲仆街 成日見跌就散播恐慌情緒

事實都差唔多啦 宜家疫情咁樣 諗都諗到過幾個月經濟會點

算吧啦 到時又話price in 咗

【ETF透視】 連登麵麵每日反向(-7x) 即將上市

未玩啦 依家有成百幾萬億印左出來

俾佢估到就唔叫金融風暴啦

開咗無限金錢mode

2020年 6至7月 見 18,600 - 18,900

97 前冇qe

完。

媽咪麵一句好過佢1000句

如果係真，出呢啲消息後，通常都會升下先
之後會早過六月就爆